如果一個弱智人士 殺左/強姦人

因為佢係有精神問題而唔需要負任何責任，這是否合理？

弱智=/=精神有問題

弱智可以當佢係一名小童黎睇

咁我改返

係
冇法律責任
利申：識條友有親戚係咁

肥貓電影結局

但根據精神健康條例第136章
智商低過70都算精神上無行為能力

而且佢哋唔係一句弱智/有病就大晒

好似精神分裂患者咁
如果佢殺人嗰刻冇病法，佢都有罪

弱智/有精神病，都要面對刑事訴訟

仲有
被判入精神病院接受治療
都係一種刑罰

伴屍案智障女控謀殺親母

(明報) 2011年06月23日

【明報專訊】警方昨日落案暫控一名50歲姓梁女子一項謀殺罪，她涉嫌與周一（20日）其八旬母親在牛頭角寓所死亡的案件有關。她將於今日在觀塘裁判法院提堂，案件正由東九龍總區重案組跟進調查。

本周一，黃大仙坪石邨揭發不良於行老翁及智障女兒伴母屍悲劇，警方檢視女死者屍體後，發現她身上有多處瘀傷，似是遭重擊而成，初步不排除有人與老婦因事激烈爭吵，老婦遭人狂毆失救死亡。

案中女死者劉╳芳（83歲），面及手臂有不尋常瘀傷，法醫官昨日驗屍，發現死者身上有多處受傷。警方稍後會安排作進一步毒理化驗，以確定真正死因。死者丈夫梁╳德（86歲）在現場一度暈倒，送院治理後情况穩定。案中姓梁女疑兇（50歲）是死者女兒，據悉有智障，被探員拘捕通宵扣查。雖然智障女兒一直堅稱母親曾跌倒受傷，懷疑因而失救，但警員發現屋內有明顯激烈打鬥痕迹，死者身上亦有遇襲傷痕。

係會比人告 但唔需要負刑事責任（好似）

有單美國案咪個弱智跟人偷野比警察周到
個弱智開槍冧友 引起好大爭議 仲拍成電影

計殺人果刻佢精神狀態
弱智就應該無事

但人格分裂、精神分裂呢啲
只要有現場證供證明殺人犯係精心策劃
基本上入硬

不過唔使坐監，去小欖姐

法庭：由智障妹監護 縱火智障漢囚26月

中度智障縱火都要坐兩年，你估殺人強姦反而唔洗坐？

因為有行為能力